點樣先可以令自己由一個男仔變成一個男人?

都已經廿幾歲,到依家都仲覺得自己好幼稚,成隻小學雞咁,究竟有d咩方法可以令自己成長得快d?
或者我直頭連男仔同男人既最大分別係咩都唔清楚

生完小朋友

接受失敗

我覺得自己好似冇咩經歷,學到既野唔多
又或者其實係我根本就冇留意身邊事物,冇咩得着

十世都唔輪到我

你出世時係一個男仔，唔早死遲早都一定係個男人，唔好同人比就得，有Ｄ野你一定會經歷到，你想即刻變做所謂既男人既話，你就仲係男仔

做偽娘

識得多野

多謝巴打 我好想有多d野俾我經歷下

經歷親人離開 被女飛 出黎做野

全部都有

講得好

好似樓上巴打咁講
見識多啲事撞多啲板後再反省有咩問題
呢啲嘢睇人講睇書唔多有用

可能係我平時對事物既態度都係不啾不啋,其實有好多舊事俾我吸收但我自己冇好好吸收到

受到真正嘅挫折令自己一蹶不振就會長大得好快

我只希望呢樣野會快d黎到 一直都等緊

同事成日當我小朋友咁照顧

俾壓力自己 做一件認為自己不可能亦不想去做的事

我連自己既存在,自己既價值係乜野都唔知
究竟我存在只係令人嘻嘻哈哈定係可以令人有所得着,我都唔知

唉,都廿幾歲人啦,真係覺得細我幾年既同事都成熟過自己

最近深深體會到了 謝謝

改翻個正常user name

突然諗到想做d乜

我覺得自己同樓主好似
共勉之 希望大家搵到自已既價值 方向

平時所有野我都抱住嘻嘻哈哈既態度去面對,對所有人都亦都係,呢一刻突然覺得自己好空洞

應該從咩方向思考身邊既事物

認真對待身邊一切事情

不過可能開頭有人笑9你扮乜撚野認真

返工我好認真,收工都係成班人一齊哈哈笑,好似好難有d咩認真既機會

通常小氣先會俾人當小朋友
容得下世界 領導其他人先會係成熟

唔好淨係諗住屌穿人個閪

我好大方,平時唔會嬲人發人脾氣
領導其他人呢樣野自問真係冇咁既料到

屌穿人個閪

機警

札鐵

5年內不停仆街犯錯、做揸旗位、照顧屋企

細個又想快d變大人
大個又想可以無憂無慮咁做返小朋友
好矛盾

中2病定假膠？

其實要珍惜仲可以做男仔噶時光，將來可能做唔返。

當你真正踏入社會
認識到現實的殘酷
內心不停被傷害
就是成長的開始了

有承擔咪真男人
一個人Backpacker 兩星期至一個月 冇上網
遠離文明 自己照顧自己
拿認真人生安全排第一 至少做兩個月資料搜尋
諗好萬全 backup plan 先好出發

叫雞啦

大陸狗咪講埋啲感性野啦 收皮啦好嘔心呀

噶你老母咩

日日都係過得好空洞 對咩都無咩興趣
隨便食喲野 每晚失眠 對住朋友笑都變得好表面
但被一班朋友發現並開解 我依加有返目標同動力 仍在努力中
sorry 1999

搵朋友傾下 好過你咁諗下諗下 只會越黎越悲觀

我唔太識表達 好似離埋題 唔好意思

享受下難得重夠膽on9既時間啦
連而家都唔敢做就要等到退休6 70歲

思考次序如下：
1.
2.
3.
4.
5.

sad到一個點去到咩都唔驚
同埋責任感

樣成熟 > 一切

責任感，同埋唔好做啲不設實際嘅野
識人23歲啱啱hd畢業都算 未做過長工
又話要再讀degree，成廿歲人仲洗老豆老母洗
屋企一入貨就放晒啲薯片入去，叫老母比埋
真係好唔好意思

我覺得身邊發生既野一直都對自己冇乜衝擊

就係有同朋友傾過先有反省自己,如果冇傾過我諗就繼續好似平時咁渾渾噩噩過日子

依家既我:
1.
2.
3.
4.
5.

反左包皮先

之前失業令我學得最多。

本身有份唔錯的工（非三大非專科畢業，五日工唔洗OT，18K），但就任性自己裸辭。以為好多野垂手可得，失去左先知原來得來不易。

以前經濟好輕鬆，話同女友去旅行就攞假去，收工日日陪佢去食好野。而家唔好講話旅行，連食貴少少都唔敢，買下禮物俾佢都無錢。

覺得係自己的任性搞到今日咁既困境。
自己捱都算，累埋個女朋友要一齊捱窮，好過意唔去。
每次諗到都係度喊。

責任感呢樣野我真係覺得自己唔夠強,但以前每份工既呀頭又好,讀書時期d老師又好,都話我呢方面做得幾好
我都唔知點解佢地會咁講

我同樓主差唔多
最衰係為人散漫同無主動性
我覺得解決到呢2樣個人就會行左一大步

呢d真係接受唔到喎 家庭毒瘤

有所得着係非常好既事,仲有你女友見你咁樣都冇離開你,其實係一件更好既事
我都有d後悔以前讀書時期既任性,終日吃喝玩樂,書又唔讀,最尾拖遲左幾年先畢業,市場對我個科既需求越來越細,原本可以有份好工做下,依家..
都唔係話依家份工唔好既,但我覺得自己可以搵得更多
當日既任性,放蹤係要還架

我覺得變成熟係由內到外，再到番內。

首先要意識到自己已經大個仔，好多社會、家庭、人際嘅重擔。
你翻工要同支team合作，準時起貨。日日等班ocfood快啲死。
家庭要開始交家用，有老婆or同居更加要學識包容，始終另一半唔係你阿媽，唔會遷就你。
而且身邊啲朋友個個都撈得好掂咁，又玩股票又買磚頭，次次食飯都揸架Mazda比你睇嘅時候，你就會開始羨慕，有個願景去發達。
然後就會慢慢變得所謂成熟，其實只係你入世左，然後老左現實左mean左挑剔左

冇乜目標,就算有都仍然維持住"hea住hea住啦,終有一日會達到架啦"既心態
咁樣就出哂事啦

依家身邊d朋友有d都已經開始撈得幾掂,事業一路上升緊,再望望自己 唔係話要將自己同佢地比較,只係覺得自己其實仲有更好既一面仲未發掘
有時真係好想有人見證自己成長/同我一齊成長,依家既我絕對唔係最好既我

已經上少左好多

男仔未幾好 到到邊男人 你又會想變男仔

其實認清自己唔成熟，知道自己有所不能已經係成長既一大步。

係呀,笑完之後去到最後我唔知做過d乜,之後又到下一件事架啦

暫時只係想成熟少少,依家我覺得自己太小學雞

做男仔都幾好

你有意識到自己好幼稚好小學雞已經好過好多人

試下性交轉運

閒時思己過
得閒果時思考下自己有啲咩野可以做得更好
得閒做多啲運動

接受現實 為自己人生規劃 最簡單係俾你最重視嘅人講一d最傷倒你嘅野

會為自己將來着想
開始努力為自己同愛既人奮鬥
唔係好似細路咁嘻嘻哈哈過一日

其實好撚中
身邊啲朋友 拍完拖後 講嘢都成熟咗

我表達得差 我想講平時冇乜衝擊

太遲

經歷至親生離死別

當你唔需要理由就可以道歉嗰時你就係男人啦

終於都知道要思考自己

大陸網睇到，參考下，已轉繁

一個人心理成熟的具體表現都有哪些？

1.覺得我的時間越來越寶貴，跟人聊天的頻率越來越低。其實不是話少，而是真的覺得talk is cheap ，而且少說話會避免很多問題。

2.接受沒大有朋友這件事情，也覺得很多社交都是不怎麽有必要的。領悟到如果自己本身能力很高，那麽別人就會樂意接近我。

3.對於別人的冒犯不再小打小鬧，而是攢著一並發作。

4.家人是最重要的，對家人更有耐心，花更多時間做家務。把跟同事朋友胡扯的時間花一半在家吧，父母越老越渴望被需要。

5.更在乎自己的感受而不是迎合別人。自己的想法更重要。事實上，別人遠沒有自己想象中那麽在乎你。每個人真正關心的永遠是自己。

6.生活很多問題都可以通過多賺錢去解決。也有很多問題是因為太寂寞導致的無病呻吟，忙一點就都可以解決。

7.真實的生活只有一種可能性，遠沒有小學作文裏寫得那麽豐富，所以盡可能增加生活體驗去拓寬視野增加人生的厚度很有必要。而且越早去做越好。

8.不要著急找對象，不要著急結婚，在為人妻為人母之前先成為自己。自己的問題不解決就永遠存在，依賴別人是沒用的。

9.以前聽雞湯總是很容易振奮，看到一些大人對於生活的麻木，心裏總是想，我以後一定不能這樣。慢慢地覺得每個人都不容易，並不是努力就能成功，並不是好心態就能改變一切，而把原因過分地往自己身上扯真的讓人負擔不起生活的重擔。

10.不那麽羨慕別人的成功了。“尺有所短，寸有所長”，也許我有很多地方不如別人，可是我也並不是一無是處，我的能力有限，很多事情我是做不到的，但是做好生活中瑣碎的小事情，保持心情愉悅也是真實生活中成功的一種。

要學習下

任何事唔好問其他人意見 自己做決定 自己付責任

成為男人之後
有時都幾想做翻個男仔

記得有個阿伯話過
話自己七十幾歲腦荀先生埋

[member] Testing [/member］

每每有事發生既時候
都可以思考下
睇下學無學到嘢
仲有面皮厚
唔會好似d小學雞咁怕怕醜醜

多謝巴打
1,2,3,4,8,10 暫時都領略到,其他有待改進

keep住有好奇心，從所有人身上學野
不斷反思自己既生活，有咩可以做得更好
可以企係人地立場去諗野

巴打有無諗過做d有意義野去令自己有d得著？

我認為、唔需要每事都係男人處理手法，當你分得出個件事，個個人係應該用男人/男仔 態度去面對個陣，代表你已經成長。

小時候，哭著哭著便笑了，
長大後，笑著笑著便哭了。

尤其係香港做男性，唔硬正，唔正面少少，個人真係會易冧

從來無諗過樓主呢個問題

經歷破產

破處

5.更在乎自己的感受而不是迎合別人。自己的想法更重要。事實上，別人遠沒有自己想象中那麽在乎你。每個人真正關心的永遠是自己。
呢D係叫自我中心 係最幼稚既表現

食過屎

我覺得佢講得好岩
我之前就在意人地點睇我 搞到自己受左好多苦
不過巴打好似get錯左
其實表達自己意見唔代表自我中心
迫人接受自己意見先係自我中心

破處啦

既然傾過 又意識到想改變 就定個長遠目標衝，只要唔係每日一式一樣既散漫生活 自然就變得成熟

試下自宮，一日內由男仔變公公，夠唔夠快？

我同樓主幾似
身邊朋友都好似好成熟 望返自己
小學老師話我一啲責任感都冇
不過有時覺得似小朋友都好呀

見到佢個回覆真係笑撚左
明明係叫人唔好一味迎合對方，要先善待自己，因為就算你主動除褲俾人屌，人地都唔一定因此放你係心上，要人尊重你首先要識尊重自己

咁撚簡單既道理俾佢話係自我中心，真係唔知邊知先係幼稚

我覺得後生仔如果想嘗試令心態成熟d
首先要做就係學識盡量唔依賴人而照顧好自己，同時又有能力照顧好家人

做得到哩兩件事已經成熟左一大步
因為個過程會令你學到好多、反思好多

我成日都過左一排先識係人地個邊諗

好既

社會服務方面? 可以諗下既

以前有諗過周街搵個陌生人傾計,同佢地談論一下人生

係 不過我都係太懶 有心未有行動

我一直都唔想依賴人,一直都想靠自己既力量去爭取自己想要既一切,但同時又覺得自己太渺小,何得何能去做呢樣野

去一個言語不通嘅國家三個月

有諗過但想搵左下份工先辭

屌穿妳個屄啊

如果係咁的話搵多份part time好過

破產，流浪。

當有大事發生,
無論公司, 家庭, 朋友...
你有承擔第一個企出黎負責,
唔係叫你同事, 叫你老豆老母,
或叫你自己條女出黎頂,
咁你就真正係由男仔成為男人

唔使刻意做D乜野去變, 時候到左就自然會變
你會思考已經係一個好既開始
呢個世上無一下子就釀成既美酒, 只有經年累月沉澱而成既好酒

我都想搵份pt返夜晚

多謝巴打

眼見細過我既人都成熟過我真係...

我而家的狀態係對好多野都無咩興趣
包括玩物同女人 一黎收入唔多 無咩能力
講得準確啲可能係睇穿左呢個世界掛
咁既狀態係男人定男仔？

仲有身體既病

Agger

明白想做同需要做嘅分別

其實 可必強求

我就係以心目中最崇拜既男人為榜樣,一路想以佢為目標,但係發現自己原來差佢太多太多

搵條女中出
之後負責任

過幾年就變真男人

到黎嗰陣你就會後悔

經歷得多

做gym 操野

好多野唔經歷個人會幸福好多

看破紅塵

產生精子時候，代表你有生育能力了

明知不可為而為之

生齊啲毛咪變男人囉

練大隻